btc衝破5萬

Master card都攪緊用加密貨幣支付

富途資訊2月16日消息，美股區塊鏈概念股盤前大幅走高，截至發稿，SOS漲22%，中環球船務、嘉楠科技漲17%，億邦國際漲15%，RIOT、BTBT漲10%，MARA漲8%。

今日，比特幣繼續狂飆，一度升至50000美元/枚上方，今年以來累計上漲逾70%。

除了特斯拉，目前金融行業也在持續加註比特幣等加密數字資產。比如全球支付公司萬事達卡在其官網宣佈正在為加密貨幣作為支付方式做準備;摩根士丹利旗下的Counterpoint Global正在研究比特幣是否適合其投資者;紐約梅隆近期宣佈，將代理客户進行託管、轉讓比特幣和其他加密貨幣等業務;全球數字支付平臺Paypal去年宣佈，今年起允許用户使用加密貨幣在其網絡上的近2600萬家商户購物，包括比特幣、以太坊、比特幣現金和萊特幣。